
#SaclayLocal - Sprint 0 : Analyse du problème


Une des premières étapes de tout travail de programmation et de développement logiciel, quelque soit la méthodologie de développement utilisée, consiste à réaliser une rapide **analyse des besoins**, avant toute phase d'implémentation.

Cette analyse a pour objectif d'identifier les principales fonctionnalités à developper pour avoir le comportement souhaité du système développé. Cette première liste de fonctionnalité n'a pas besoin d'être exhaustive ni figée mais elle vous permettra de construire vos premiers développements.


## Analyse des besoins : les principales fonctionnalités

L'objectif ici est de pouvoir permettre à des agriculteurs ou artisans du territoire Paris Saclay de pouvoir mettre leur produits en vente sur un site web afin que des personnes (des acheteurs) puissent se constituer un panier et l'acheter.

Le **[MVP (Minimum Viable product)](https://medium.com/creative-wallonia-engine/un-mvp-nest-pas-une-version-simplifi%C3%A9e-de-votre-produit-89017ac748b0)** de ce projet consistera à livrer une première version du site avec les fonctionnalités de base permettant d'avoir des retours clients et utilisateurs.

En particulier, le MVP : 

+ **Aura une page d'accueil permettant aux différents utilisateurs de se connecter à la plate-forme de vente**.
+  **Permettra de visualiser un catalogue de produits**.
+ **Permettra de rechercher des produits.**
+ **.**

 
D'autres fonctionnalités pourront bien sûr être ajoutées ensuite pour améliorer votre projet après avoir fini ce MVP mais en construisant une chaîne de bout en bout, vous pourrez rapidement avoir des retours sur votre produit et ses fonctionnalités.

Vous pouvez maintenant continuez par le [Sprint 0 : Reflexion autour de la conception](./Sprint0Conception.md).